\documentclass[german]{scrartcl}

%\input{../pkgs.tex}
% \input{../macros.tex} % TODO: pull original version from git

\bibliography{../../bib/master-wirth.bib}


\title{Dimensionsreduktion von dynamischer Super-Resolution}
\subtitle{Exakte Rekonstruktion}
\author{Alexander Schlüter}

\begin{document}
\maketitle

\section{Einführung und Notation}
Es bezeichne
\begin{itemize}
\item $\sphsurf{d-1}$ das normierte Oberflächenmaß auf $\sphere^{d-1}$
\item $\msp(E, F)$ bzw. $\mspd(E, F)$ den Raum der (diskreten)
$F$-wertigen Maße auf $\borel(E)$ für Mengen
$E\subset\RR^l$, $F\subset\CC^{l'}$
\item $\msp(E)\coloneqq\msp(E, \CC)$ und $\mspp(E)\coloneqq\msp(E, \RRgez)$
\item $\kerns(E, F)$ die Menge der endlichen Übergangskerne $E\to F$ für 
$E\subset\RR^l, F\subset\RR^{l'}$.
\end{itemize}


\todo{Zitat Alberti}
Für ein $\delta>0$ sei $[-\delta,\delta]$ das Zeitfenster der Beobachtung.
Weiter sei $K\in\NNgz$ und $\tau\coloneqq\delta/K$ der Abstand zwischen
zwei Zeitschritten.
Die Annahmen des Modells lauten
\begin{assumptions}
    \item\label{ass:dom} Zu jeder Zeit in $[-\delta,\delta]$
    befinden sich dieselben $N\in\NN$ Teilchen im Gebiet $[0,1]^d$
    \item\label{ass:lin} Die Änderung der Geschwindigkeiten ist während
    der Messung hinreichend klein, sodass 
    von einer linearen Dynamik ausgegangen werden kann
    % \item\label{ass:dom} Die Teilchen bleiben innerhalb der Zeitspanne im Gebiet $[0,1]^d$.
    \item Es werden $2K+1$ Messungen zu den Zeitpunkten $t_k=\tau k$,
    $k\in\set{-K,\dotsc,K}$ aufgenommen
    \item\label{ass:meas} Der Messprozess ist zu jedem Zeitpunkt der Gleiche und lässt sich modellieren durch 
    einen Operator $\mopdyns:\msp([0,1]^d)\to\meassp$.
\end{assumptions}
Motiviert von \cref{ass:dom} sei der kombinierte Parameterraum gegeben durch
\begin{equation*}
    \paramsp=\set{(x,v)\in\RR^{d}\times\RR^{d}\given \forall t\in[-\delta,\delta]:\, x+tv\in[0,1]^d}\,.
\end{equation*}

Im Folgenden sei für Gewichte $\weight_1,\dotsc,\weight_N> 0$ sowie
Positionen und Geschwindigkeiten $(x_i,v_i)\in\paramsp, i=1,\dotsc,N$
ein Maß $\lambda$ auf $\borel(\paramsp)$ gegeben durch
\begin{equation}\label{eq:lambda}
    \lambda=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}\,.
\end{equation}
Wir gehen davon aus, dass die $(x_i,v_i)$ paarweise verschieden sind (sonst
könnten sie zusammengefasst werden).

Wir schreiben $\tsteps\coloneqq\set{-\kmax,\dotsc,\kmax}$ für die Menge der betrachteten
Zeitschritte und $\nsteps\coloneqq|\tsteps|=2\kmax+1$ für die Anzahl dieser.

Mithilfe von
\begin{equation}
    \move{l}{k}:\RR^{l}\times\RR^{l}\to\RR^l,\quad (x,v)\mapsto x+k\dt v,\quad k\in\tsteps \\
\end{equation}
werden die Bilder zum $k$-ten Zeitschritt definiert durch
\begin{equation}
    u_k\coloneqq\movem{d}{k}\lambda\in\mspp([0,1]^d)\,.
\end{equation}

Zu jedem Zeitschritt $k\in\tsteps$ wird eine Messung 
\begin{equation}
    y_k=Bu_k\in\meassp
\end{equation}
aufgenommen und die Aufgabe lautet, $\lambda$ oder zummindest die
$u_k$ anhand dieser Messungen zu rekonstruieren.

Definiere wie in \cite{Alberti2018} die $d$-dimensionalen
affinen Unterräume 
\begin{equation}
    L_{i,k}\coloneqq\set{(x,v)\in\RR^{2d}\given
    x+k\dt v=x_i+k\dt v_i}
\end{equation}
für $i\in\set{1,\dotsc,N},k\in\tsteps$.
Dann ist $L_{i,k}$ die Menge aller Punkte im Phasenraum,
deren zugehörige Teilchen am Zeitschritt $k$ die gleiche
Position einnehmen wie das $i$-te Teilchen der Konfiguration.
Analog dazu betrachten wir die entsprechende Unterräume für die projizierten
Teilchen:
\begin{equation}
    L_{i,k}(\theta)\coloneqq\set{(y,w)\in\RR^2\given
    y+k\dt w=\theta\cdot(x_i+k\dt v_i)},\quad\theta\in\sphere^{d-1}\,.
%(\move{1}{k})^{-1}(\supp\mu_\theta)=
\end{equation}

\begin{lem}\label{lem:affine-caps}
Es seien $i,j\in\set{1,\dotsc,N}$ und $\theta\in\sphere^{d-1}$ gegeben.
Für zwei Zeitschritte $k_1,k_2\in\tsteps, k_1\neq k_2$ sind die Schnitte
\begin{equation}
L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}\quad\text{sowie}\quad L_{i,k_1}(\theta)\cap L_{j,k_2}(\theta)
\end{equation}
einelementig und es gilt
\begin{equation}
    L_{i,k_1}(\theta)\cap L_{j,k_2}(\theta)
    =\jproj_\theta(L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2})\,.
\end{equation}
\end{lem}
\begin{proof}
Definiere
\begin{align}
    p_1&\coloneqq x_i+k_1\dt v_i\,,\\
    p_2&\coloneqq x_j+k_2\dt v_j\,,
\end{align}
dann ist $(x,v)\in L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}$ genau dann, wenn das lineare
Gleichungssystem
\begin{align}
    x+k_1\dt v&=p_1\\
    x+k_2\dt v&=p_2
\end{align}
% \begin{equation}
%     \begin{pmatrix}
%        \eye{d} & k_1\dt\eye{d}\\
%        \eye{d} & k_2\dt\eye{d}
%     \end{pmatrix}
%     \begin{pmatrix}
%        x\\v 
%     \end{pmatrix}
%     =
%     \begin{pmatrix}
%        p_1\\p_2
%     \end{pmatrix}
% \end{equation}
erfüllt ist. Dieses wird eindeutig gelöst durch
\begin{equation}
    x=\frac{1}{k_2-k_1}(k_2 p_1-k_1 p_2)\quad\text{und}\quad
    v=\frac{1}{(k_2-k_1)\dt}(p_2-p_1)\,.
\end{equation}
Die Gleichungen
\begin{align}
    y+k_1\dt w&=\theta\cdot p_1\\
    y+k_2\dt w&=\theta\cdot p_2
\end{align}
werden eindeutig gelöst durch
\begin{equation}
    y=\frac{1}{k_2-k_1}(k_2 \theta\cdot p_1-k_1 \theta\cdot p_2)\quad\text{und}\quad
    w=\frac{1}{(k_2-k_1)\dt}(\theta\cdot p_2-\theta\cdot p_1)\,.
\end{equation}
Aufgrund der Eindeutigkeit der Lösungen sind die obigen Schnitte einelementig
und wir lesen ab, dass 
$(y,w)=(\theta\cdot x, \theta\cdot v)=\jproj_\theta (x,v)$ gilt.
\end{proof}

\section{Dimensionsreduktion}

\begin{defn}[Radon-Transformationen]
Es sei für $\theta\in\sphere^{d-1}$ die \emph{Radon-Transformation 
zur Richtung $\theta$} definiert durch
\begin{equation}
    \radon_\theta:\msp(\RR^{d})\to\msp(\RR),
    \quad \xi\mapsto\pushf{x\mapsto \theta\cdot x}\xi\,.
\end{equation}
Dies definiert einen Übergangskern $\sphere^{d-1}\to\RR$.
Die \emph{Radon-Transformation} von einem Maß $\xi\in\msp(\RR^{d})$ ist dann definiert 
als das Maß
\begin{equation}
    \radon\xi\coloneqq\sphsurf{d-1}\otimes\radon_\theta\xi\in\msp(\sphere^{d-1}\times\RR).
\end{equation}

Weiter sei für $\theta\in\sphere^{d-1}$ die \emph{gemeinsame Radon-Transformation 
zur Richtung $\theta$} definiert durch
\begin{equation}
    \jradon_\theta:\msp(\RR^{2d})\to\msp(\RR^2),
    \quad \xi\mapsto\pushf{(x,v)\mapsto (\theta\cdot x,\theta\cdot v)}\xi\,.
\end{equation}
Dies definiert einen Übergangskern $\sphere^{d-1}\to\RR^2$ und die \emph{gemeinsame
Radon-Transformation} von einem Maß $\xi\in\msp(\RR^{2d})$ ist analog definiert 
als 
\begin{equation}
\jradon\xi\coloneqq\sphsurf{d-1}\otimes\jradon_\theta\xi\in\msp(\sphere^{d-1}\times\RR^2).
\end{equation}
\end{defn}
Aus $\lambda$ ergibt sich hiermit der Übergangskern
\begin{equation}
    \mu_\theta\coloneqq\jradon_\theta\lambda,\quad\theta\in\sphere^{d-1}
\end{equation}

\section{Exakte Rekonstruktion}

Wir betrachten die statische Rekonstruktionsaufgabe zum $k$-ten Zeitschritt:
\begin{equation}\tag{\erstatk}\label{eq:erstatk}
    \min_{\hat{u}\in\mspp([0,1]^d)}\TV{\hat{u}}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdyns\hat{u}=y_k
\end{equation}
Dies entspricht dem in \cite{Candes2014} diskutierten Problem.
Außerdem betrachten wir die dynamische Rekonstruktionsaufgabe von
\citeauthor{Alberti2018} \cite{Alberti2018}:
\begin{equation}\tag{\erdyn}\label{eq:erdyn}
    \min_{\hat{\lambda}\in\mspp(\paramsp)}\TV{\hat{\lambda}}
    \quad\text{s.t.}\quad \mopdyns\movem{d}{k}\hat{\lambda}=y_k\quad\forall k\in\tsteps
\end{equation}

Zur Vereinfachung der Notation identifizieren wir die Familie der Maße
$(u_k)_{k\in\tsteps}$, d.h. die Bilder zu allen Zeitschritten,
mit einem vektorwertigen Maß $u\in\msp([0,1]^d, \RRgez^\nsteps)$.
Die dimensionsreduzierte dynamische Rekonstruktion wird formuliert als
% \begin{equation}\tag{\erdynm}
%     \min_{\substack{\hat{\mu}\in\kerns(\sphere^{d-1},\RR^2)\\
%     \hat{u}\in\msp([0,1]^d, \RRgez^\nsteps)}}
%     % \int_{\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}\intd\sphsurf{d-1}(\theta)
%     \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}
%     \quad\text{s.t.}\quad \mopdyns\hat{u}_k=y_k\quad\forall k\in\tsteps
% \end{equation}
\begin{equation}\tag{\erdynm}\label{eq:erdynm}
\begin{gathered}
    \min_{\substack{\hat{\mu}\in\kerns(\sphere^{d-1},\RR^2)\\
    \hat{u}\in\msp([0,1]^d, \RRgez^\nsteps)}}
    % \int_{\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}\intd\sphsurf{d-1}(\theta)
    \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}
    \quad\text{s.t.}\quad\\ 
\begin{alignedat}{2}
    &\mopdyns\hat{u}_k=y_k && \forall k\in\tsteps, \\
    &\radon_\theta \hat{u}_k=\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta
        &\quad&\forall k\in\tsteps,\theta\in\sphere^{d-1}
\end{alignedat}
\end{gathered}
\end{equation}
\begin{rem}\label{rem:postv}
Da wir uns auf positive Maße beschränken, ist die TV-Norm
einfach die Gesamtmasse, d.h. das Maß des gesamten Raumes. Für Bildmaße
bleibt diese offensichtlich erhalten, also erzwingt die zweite
Nebenbedingung, dass zulässige $\hat{\mu}_\theta, \hat{u}_k$ für alle
$\theta\in\sphere^{d-1}, k\in\tsteps$ die gleiche TV-Norm haben.
Insbesondere ist das Supremum in der Zielfunktion trivial.
\end{rem}

\begin{defn}[Koinzidenz]
Es sei $\set{(x_i, v_i)\in\RR^l\times\RR^l\given i=1,\dotsc,N}$ eine Konfiguration
von Teilchen.
Wir sagen, die Konfiguration hat eine \emph{Koinzidenz} zu einer Zeit
$k\in\tsteps$, wenn am $k$-ten Zeitschritt
zwei Teilchen dieselbe Position einnehmen, d.h. wenn gilt
% \begin{equation}
%     \forall k\in\tsub\,\forall i,j\in\set{1,\dotsc,N},i\neq j:\quad 
%     x_i+k\dt v_i\neq x_j+k\dt v_j\,.
% \end{equation}
\begin{equation}
    \exists i,j\in\set{1,\dotsc,N},i\neq j:\quad 
    x_i+k\dt v_i= x_j+k\dt v_j\,.
\end{equation}
\end{defn}

\begin{defn}[Geisterteilchen, {\cite[Def. 4]{Alberti2018}}]
Es sei $\set{(x_i, v_i)\in\RR^l\times\RR^l\given i=1,\dotsc,N}$ eine Konfiguration
von Teilchen und
% $\tsub=\set{k_1,\dotsc,k_\ntsub}\subset\tsteps$
$\tsub\subset\tsteps$
eine Menge von Zeitschritten.
Ein Tupel $(g,w)\in\RR^l\times\RR^l$ heißt \emph{Geisterteilchen} der 
Konfiguration (bzgl. $\tsub$), falls paarweise verschiedene
Indizes
% $i_1,\dotsc,i_\ntsub\in\set{1,\dotsc,N}$
$(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$
existieren, sodass
\begin{equation}
    % \forall p\in\set{1,\dotsc,\ntsub}:
    % \quad x_{i_p}+k_p\dt v_{i_p}=g+k_p\dt w\,.
    \forall k\in\tsub:
    \quad x_{i_k}+k\dt v_{i_k}=g+k\dt w\,.
\end{equation}
\end{defn}
Ein Geisterteilchen ist also ein potentielles Teilchen, welches zu jedem
Zeitpunkt in $\tsub$ von einem anderen Teilchen der Konfiguration
überdeckt würde.

Wir haben das folgende Resultat für die exakte Rekonstruktion im
dimensionsreduzierten Problem \ref{eq:erdynm}:
\begin{thm}\label{thm:erdynm}
    Es sei $\lambda$ wie in \cref{eq:lambda}, d.h.
\begin{equation}
    \lambda=\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{(x_i,v_i)}
\end{equation}
für nichtnegative Gewichte $\weight_i$ und eine Konfiguration von Teilchen
$\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}$. Es existiere eine Teilmenge 
$\tsub\subset\tsteps$ von Zeitschritten ($|\tsub|\geq 3$), sodass 
folgende Annahmen gelten:
\begin{assumptions}
    \item\label{ass:koinz} Die Teilchenkonfiguration habe zu den Zeiten in $\tsub$ keine Koinzidenz,
    \item\label{ass:ghost} es existiere kein Geisterteilchen für die Konfiguration (bzgl $\tsub$),
    \item\label{ass:erk} für jedes $k\in\tsub$ sei exakte Rekonstruktion für das 
    statische Problem \ref{eq:erstatk} gegeben, d.h. 
    $u_k=\movem{d}{k}\lambda$ sei die eindeutige Lösung von \ref{eq:erstatk}.
\end{assumptions}

Dann gilt exakte Rekonstruktion für \ref{eq:erdynm} in folgendem Sinne:
Ist $(\hat{\mu}, \hat{u})$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm}, so gilt
\begin{enumerate}
    \item $\hat{u}_k=u_k\quad\forall k\in\tsteps$
    \item $\hat{\mu}_\theta=\mu_\theta\coloneqq\jradon_\theta\lambda$ für $\sphsurf{d-1}$-fast alle
     $\theta\in\sphere^{d-1}$.
\end{enumerate}
\end{thm}

\begin{rem}
\begin{itemize}
    \item 
Das einzige allgemeine Rekonstruktionsresultat von
\citeauthor{Alberti2018} ist \cite[Thm. 5]{Alberti2018}. Die dortige Annahme 1 fordert,
dass für jedes $k\in\tsub$ (Notationsänderung) und jedes $\eta\in\sgn\RR^N$ ein sog.
\emph{statisches duales Zertifikat} existiert. Dies ist im Wesentlichen eine
Abbildung $\tilde{q}_k:\RR^d\to\RR$, welche
\begin{equation}
    \tilde{q}_k(x_i+k\dt v_i)=\eta_i\quad\forall i\in\set{1,\dotsc,N}
\end{equation}
erfüllen muss. Gäbe es eine Koinzidenz, so wäre dies nicht zu erfüllen,
da $\eta\in\sgn\RR^N$ beliebig ist und $\tilde{q}_k$ an einer Position 
zwei unterschiedliche Werte annehmen müsste.

Außerdem folgt aus der Existenz eines statischen dualen Zertifikates
exakte Rekonstruktion für \ref{eq:erstatk} (vgl. \cite{Candes2014}).
Die Annahmen sind hier also nicht stärker als in Thm. 5 von 
\citeauthor{Alberti2018}, obwohl die Dimension des Optimierungsproblems 
im Vergleich zu \ref{eq:erdyn} von $2d$ auf $d+1$ reduziert ist.
\item Exakte Rekonstruktion von $\mu_\theta$ für \emph{alle}
$\theta\in\sphere^{d-1}$ ist im Allg. nicht möglich, wie das Gegenbeispiel in
\cite[Lem. 17]{Holler2019} zeigt.
\item Exakte Rekonstruktion der $u_k$ für $k\in\tsub$ ist hingegen aufgrund von \cref{ass:erk}
in Verbindung mit \cref{rem:postv} trivial:
\end{itemize}
\end{rem}
\begin{proof}[Beweis: Exakte Rekonstruktion von $u_k, k\in\tsub$]
Es sei $(\hat{\mu}, \hat{u})$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm}.
Angenommen, es existiert ein $k'\in\tsub$, sodass
$\hat{u}_{k'}\neq u_{k'}$. 
Da $(\hat{\mu}, \hat{u})$ zulässig für \ref{eq:erdynm} ist, ist
durch die erste Nebenbedingung insbesondere $\hat{u}_{k'}$ zulässig für
ER$k'$, d.h. für das statische Problem zum Zeitschritt $k'$. Es folgt
$\TV{\hat{u}_{k'}}>\TV{u_{k'}}$. Wegen \cref{rem:postv} überträgt sich diese
Ungleichung sofort auf alle anderen Variablen der Lösung:
\begin{equation}
 \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}
 =\TV{\hat{u}_{k'}}>\TV{u_{k'}}=
 \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\mu_\theta}
\end{equation}
Die letzte Gleichheit gilt analog, weil $(\mu, u)$ natürlicherweise
auch zulässig für \ref{eq:erdynm} sind. Also kann $(\hat{\mu}, \hat{u})$
nicht optimal sein, Widerspruch.
\end{proof}

Es bleibt, die exakte Rekonstruktion von $\mu$ und von $u_k$ für 
$k\in\tsteps\setminus\tsub$ zu zeigen. Hierfür
werden einige Hilfsbehauptungen benötigt. Wir bilden von einem
Teilchen $(x,v)\in\RR^{2d}$ die "gemeinsame" Projektion
$(\theta\cdot x,\theta\cdot v)$ auf ein $\theta\in\sphere^{d-1}$
und sehen dies als ein Teilchen in $\RR$ mit Startposition $\theta\cdot x$
und Geschwindigkeit $\theta\cdot v$ an.

\begin{lem}\label{lem:projkoinz}
   Es sei $\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}\subset\RR^{2d}$ eine Teilchenkonfiguration,
   welche zu allen Zeiten in $\tsub\subset\tsteps$ frei von Koinzidenzen ist. Dann ist
   \begin{equation}
       M_1=\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
        \text{$\set{(\theta\cdot x_i, \theta\cdot v_i)}_{i=1}^N$ hat eine Koinzidenz zu einer Zeit $k\in\tsub$}}
   \end{equation}
   eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.
\end{lem}
\begin{proof}
Für ein $\theta\in\sphere^{d-1}$ und Indizes $i,j\in\set{1,\dotsc,N}, i\neq j$ liegen die 
projizierten Teilchen $(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)$
und $(\theta\cdot x_j,\theta\cdot v_j)$ genau dann im $k$-ten 
Zeitschritt auf derselben Position, wenn 
\begin{equation}
    \theta\cdot x_i+k\dt\theta\cdot v_i=\theta\cdot x_j+k\dt\theta\cdot v_j\,.
\end{equation}
Umstellen führt zu
\begin{equation}
    \theta\cdot(x_i-x_j+k\dt (v_i - v_j))=0\,.
\end{equation}
Da nach Voraussetzung $x_i-x_j+k\dt (v_i - v_j)\neq 0$ für alle $k\in\tsub$ 
gilt, ist die Lösungsmenge
der Schnitt von $\sphere^{d-1}$ mit einer Hyperebene in $\RR^d$ und somit
eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.
Insgesamt ist
\begin{equation}
    M_1 = \bigcup_{k\in\tsub}\bigcup_{i\neq j}
    \set{\theta\in\sphere^{d-1}\given\theta\cdot(x_i-x_j+k\dt (v_i - v_j))=0}
\end{equation}
eine endliche Vereinigung von $\sphsurf{d-1}$-Nullmengen.
\end{proof}

\begin{lem}\label{lem:projghost}
   Es sei $\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}\subset\RR^{2d}$ eine Teilchenkonfiguration,
   welche kein Geisterteilchen bzgl. einer Teilmenge von Zeitschritten 
   $\tsub=\set{k_1,\dotsc,k_\ntsub}\subset\tsteps$ zulässt. Dann ist
   \begin{equation}
       M_2=\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
        \text{$\set{(\theta\cdot x_i, \theta\cdot v_i)}_{i=1}^N$ lässt ein Geisterteilchen bzgl. $\tsub$ zu}}
   \end{equation}
   eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.
\end{lem}
\begin{proof}
Fixiere paarweise verschiedene Indizes $(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$.
Für ein $\theta\in\sphere^{d-1}$ liegt ein Teilchen $(g,w)\in\RR^2$ genau dann
zu jeder Zeit $k\in\tsub$ auf dem projizierten Teilchen
$(\theta\cdot x_{i_k}, \theta\cdot v_{i_k})$,
% $(\theta\cdot x_{i_1}, \theta\cdot v_{i_1}),\dotsc,(\theta\cdot x_{i_\ntsub}, \theta\cdot v_{i_\ntsub})$,
wenn die Gleichungen
\begin{equation}\label{eq:projghost}
    \theta\cdot x_{i_k}+k\dt\theta\cdot v_{i_k}=g+k\dt w\quad\forall k\in\tsub
    % \theta\cdot x_{i_p}+k_p\dt\theta\cdot v_{i_p}=g+k_p\dt w\quad\forall p\in\set{1,\dotsc,\ntsub}
\end{equation}
erfüllt sind. Schreibe für die Positionen der $d$-dim. Teilchen kurz
\begin{equation}
    p_z\coloneqq x_{i_{k_z}}+k_z\dt v_{i_{k_z}},\quad z=1,\dotsc,\ntsub,
\end{equation}
dann ist \cref{eq:projghost} äquivalent zu einem linearen Gleichungssystem
in $(\theta, g, w)$ mit $\ntsub$ Gleichungen und $d+2$ Unbekannten:
\begin{equation}\label{eq:ghostmat}
    \begin{pmatrix}
        p_1^T & -1 & -k_1\dt \\
        \vdots & \vdots & \vdots \\
        p_\ntsub^T & -1 & -k_\ntsub\dt \\
        % x_{i_1}^T+k_1\dt v_{i_1}^T & -1 & -k_1\dt \\
        % \vdots & \vdots & \vdots \\
        % x_{i_\ntsub}^T+k_\ntsub\dt v_{i_\ntsub}^T & -1 & -k_\ntsub\dt \\
    \end{pmatrix}
    \begin{pmatrix}
        \theta \\ g \\ w
    \end{pmatrix}
    = 0
\end{equation}
\newcommand{\mat}{A}
Bezeichne die obige Matrix mit $\mat\in\RR^{\ntsub\times(d+2)}$.
Angenommen, wir wüssten schon, dass $\rank(A)>2$. Aus Dimensionsformeln würde folgen
\begin{equation}
    \dim\ker(A) = d+2-\rank(A) < d\,.
\end{equation}
Somit gälte insbesondere für die Projektion des Kerns auf die ersten $d$ 
Komponenten
\begin{equation}
    \dim\set{\theta\in\RR^d\given\exists(g,w)\in\RR^2:\,(\theta,g,w)\in\ker(A)}<d\,.
\end{equation}
Nun lässt sich aber $M_2$ schreiben als endliche Vereinigung über alle 
möglichen Folgen $(i_k)_{k\in\tsub}\subset\set{1,\dotsc,N}$ von paarweise
verschiedenen Indizes:
\begin{equation}
    M_2=\bigcup_{(i_k)_k}\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
    \exists(g,w)\in\RR^2\,\forall k\in\tsub:\,\theta\cdot x_{i_k}+k\dt\theta\cdot v_{i_k}=g+k\dt w}
\end{equation}
Dies wäre nun enthalten im Schnitt von $\sphere^{d-1}$ mit einer endlichen
Vereinigung von Hyperebenen und wäre somit eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.

\newcommand{\gx}{x}
\newcommand{\gv}{v}
Zu zeigen bleibt also $\rank(A)>2$ für Matrizen $A$ wie in \cref{eq:ghostmat}.
Angenommen, $\rank(A)\leq 2$. Wir wollen zeigen, das hieraus die Existenz
eines Geisterteilchen für die ursprüngliche Teilchenkonfiguration in 
$d$ Dimensionen folgt, was im Widerspruch zur Voraussetzung stünde.
Startposition und Geschwindigkeit eines solchen Geisterteilchens $(\gx,\gv)\in\RR^{2d}$ ist
durch die Position an zwei Zeitpunkten schon eindeutig festgelegt. 
Wir betrachten darum zunächst für die ersten zwei Zeiten $k_1,k_2$ die Gleichungen
\begin{align}
   \gx+k_1\dt \gv&= p_{1}\\
   \gx+k_2\dt \gv&= p_{2},
\end{align}
welche eindeutig gelöst werden durch
\begin{equation}\label{eq:ghostsol}
    x=\frac{1}{k_2-k_1}(k_2 p_1-k_1 p_2)\quad\text{und}\quad
    v=\frac{1}{(k_2-k_1)\dt}(p_2-p_1)\,.
\end{equation}
Sei $z\in\set{3,\dotsc,\ntsub}$ beliebig. Da nach Annahme $\rank(A)\leq 2$, existieren
Koeffizienten $a,b,c\in\RR$, welche nicht alle 0 sind, sodass
\begin{equation}
    a\begin{pmatrix}
       p_1\\-1\\-k_1\dt 
    \end{pmatrix}
    +b\begin{pmatrix}
       p_2\\-1\\-k_2\dt 
    \end{pmatrix}
    +c\begin{pmatrix}
       p_z\\-1\\-k_z\dt 
    \end{pmatrix}
    =0\,.
\end{equation}
Aus den letzten beiden Zeilen lesen wir die Beziehungen
\begin{equation}
    b=\frac{k_z-k_1}{k_2-k_z}a,\quad c=\frac{k_1-k_2}{k_2-k_z}a
\end{equation}
ab, d.h. zwangsläufig ist $a\neq$ 0.
Die Rechnung
\begin{alignat}{3}
    &ap_1+bp_2+cp_z&&=0&& \cdot\,\frac{1}{a}\frac{k_2-k_z}{k_2-k_1} \\
    \iff&\frac{k_2-k_z}{k_2-k_1}p_1+\frac{k_z-k_1}{k_2-k_1}p_2-p_z&&=0 \\
    \iff&x+k_z\dt v&&=p_z &\qquad\qquad&\text{einsetzen von \cshref{eq:ghostsol}}
\end{alignat}
zeigt, dass $(x,v)$ aus \cref{eq:ghostsol} auch zur Zeit $k_z$ die
Position $p_z$ einnimmt.
Da dies für alle $z\in\set{1,\dotsc,\ntsub}$ gilt, ist $(x,v)$ ein
Geisterteilchen zu $\set{(x_i,v_i)\given i=1,\dotsc,N}$ bzgl. $\tsub$ und wir haben den Widerspruch.
\end{proof}

Nun können wir den Beweis von \cref{thm:erdynm} vervollständigen.
\begin{proof}[Beweis von \cref{thm:erdynm}, Teil 2]
Es sei wiederum $(\hat{\mu},\hat{u})$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm}.
Nach \cref{ass:koinz,ass:ghost} von \cref{thm:erdynm} zusammen mit 
\cref{lem:projkoinz,lem:projghost} hat die Teilchenkonfiguration
$\set{(\theta\cdot x_i,\theta v_i)\given i=1,\dotsc,N}$ für
$\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\sphere^{d-1}$ weder Koinzidenzen
noch Geisterteilchen bezüglich der Zeiten in $\tsub$.

Fixiere solch ein $\theta$. Der Rest des Beweises ist angelehnt an
\cite[Prop. A.1]{Candes2014}.
Es sei $h\coloneqq\hat{\mu}_\theta-\mu_\theta\in\msp(\RR^2,\RR)$ das
signierte Maß, welches sich aus der Differenz von Rekonstruktion und 
Zielmaß ergibt. Die Lebesguezerlegung von $h$ bzgl. $\mu_\theta$ 
erlaubt eine Darstellung
\begin{equation}
    h=h_d+h_c,\quad
    h_d=\sum_{i=1}^N\eta_i\dirac_{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)},\quad
    h_c\perp\mu_\theta
\end{equation}
mit Gewichten $\eta_i\in\RR$.
\newcommand{\dualc}{\tilde{q}}
\newcommand{\avgc}{q}
Definiere für $k\in\tsub$ Funktionen $\dualc_k:\RR\to\RR$,
\begin{equation}
    \dualc_k(s)=\begin{cases}
        \sgn\eta_i,&\text{falls $s=\theta\cdot(x_i+k\dt v_i)$}\\
        0 & \text{sonst.}
    \end{cases}
\end{equation}
Dies ist wohldefiniert, da $\partsproj$
nach Wahl von $\theta$ keine Koinzidenzen hat.
Definiere weiter $\avgc:\RR^2\to\RR$,
\begin{equation}
    \avgc(y,w)\coloneqq\frac{1}{\ntsub}\sum_{k\in\tsub}\dualc_k(y+k\dt w)\,,
\end{equation}
dann gilt offensichtlich
$\avgc(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)=\sgn\eta_i$ für alle
$i\in\set{1,\dotsc,N}$.
Die folgende Überlegung aus \cite[Beweis von Thm. 5]{Alberti2018} zeigt, dass
\begin{equation}\label{eq:strictineq}
    |\avgc(y,w)|<1\quad\forall(y,w)\in\RR^2\setminus\partsproj
\end{equation} 
gilt: Da $\avgc$ als Mittelwert von Zahlen mit Betrag $\leq 1$ definiert ist,
gilt
\begin{align}
    |\avgc(y,w)|=1&\iff\forall k\in\tsub:\,|\dualc_k(y+k\dt w)|=1 \\
    &\iff\forall k\in\tsub\,\exists i_k\in\set{1,\dotsc,N}:\,
        y+k\dt w=\theta\cdot x_{i_k}+k\dt\theta\cdot v_{i_k}\,.
\end{align}
Wären die $i_k,k\in\tsub$ paarweise verschieden, so wäre $(y,w)$ ein
Geisterteilchen von $\partsproj$, was nach Wahl von $\theta$ nicht
möglich ist. Wiederholt sich jedoch ein Index, so sind die zwei
Variablen Startposition und Geschwindigkeit eindeutig durch die Gleichungen
zu den zwei Zeitpunkten festgelegt und $(y,w)$ muss schon gleich dem zugehörigen
Teilchen sein.

Nach Teil 1 des Beweises sind für alle $k\in\tsub$ die $u_k$ exakt
rekonstruiert. Die zweite Nebenbedingung ergibt
\begin{equation}
\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta=\radon_\theta \hat{u}_k
=\radon_\theta u_k=\movem{1}{k}\mu_\theta\quad\forall k\in\tsub,
\end{equation}
folglich gilt $0=\movem{1}{k}h$ und
\begin{equation}
\begin{split}
0=\frac{1}{\ntsub}\sum_{k\in\tsub}\int_\RR\dualc_k\intd\movem{1}{k}h
% =\int_{\RR^2}\frac{1}{\ntsub}\sum_{k\in\tsub}\dualc_k(y+k\dt w)
&=\int_{\RR^2}\avgc\intd h\\
&=\int_{\RR^2}\avgc\intd h_d+\int_{\RR^2}\avgc\intd h_c\\
&=\sum_{i=1}^N|\eta_i|+\int_{\RR^2}\avgc\intd h_c\,.
\end{split}
\end{equation}
Wir bekommen wegen $|\avgc|\leq 1$ die Ungleichung
\begin{equation}
    \TV{h_d}=\left|\int_{\RR^2}\avgc\intd h_c\right|
    \leq \TV{h_c}\,.
\end{equation}
Ist $h\neq 0$, so folgt hieraus $h_c\neq 0$ und wir erhalten aufgrund von 
\cref{eq:strictineq} die strikte Ungleichung
\begin{equation}
    \TV{h_d}<\TV{h_c}\,.
\end{equation}
Insgesamt könnten wir im Fall $h\neq 0$ abschätzen
\begin{equation}
\begin{split}
    \TV{\hat{\mu}_\theta}=\TV{\mu_\theta+h}
    &=\TV{\mu_\theta+h_d}+\TV{h_c}\\
    &\geq\TV{\mu_\theta}-\TV{h_d}+\TV{h_c}
    >\TV{\mu_\theta}
\end{split}
\end{equation}
Dies wäre ein Widerspruch zur Optimalität von $\hat{\mu}$. Also muss
$h=0$, d.h. $\hat{\mu}_\theta=\mu_\theta$ gelten.

Als Letztes beweisen wir exakte Rekonstruktion von $u_k$ für
$k\in\tsteps\setminus\tsub$. Tatsächlich besagt die zweite Nebenbedingung
kombiniert mit dem soeben gezeigten Rekonstruktionsresulat für $\mu$, dass
für jedes $k\in\tsteps$ und $\sphsurf{d-1}$-fast alle
$\theta\in\sphere^{d-1}$ gilt
\begin{equation}
 \radon_\theta \hat{u}_k=\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta
 =\movem{1}{k}\mu_\theta=\radon_\theta u_k\,.
\end{equation}
Anders ausgedrückt bedeutet dies
\begin{equation}
    \radon\hat{u}_k=\sphsurf{d-1}\otimes\radon_\theta \hat{u}_k
    =\sphsurf{d-1}\otimes\radon_\theta u_k
    =\radon u_k\quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Nach dem Satz von Cramér-Wold bzw. der Injektivität der Radon-Transformation
folgt Gleichheit von $u$ und $\hat{u}$.\todo{Referenz}
\end{proof}

Intuitiv ist zu erwarten, dass aus exakter Rekonstruktion
im dimensionsreduzierten Problem \ref{eq:erdynm} auch exakte
Rekonstruktion im volldimensionalen Problem \ref{eq:erdyn}
folgt. Denn die Dimensionsreduktion entsteht ja gerade durch
Relaxierung der Nebenbedingung des ursprünglichen Problems.
Um diese Implikation tatsächlich zu beweisen, zunächst folgendes
{
\newcommand{\ma}{\gamma}
% \newcommand{\mb}{\hat{\ma}}
\newcommand{\mb}{\nu}
% \newcommand{\nma}{N}
% \newcommand{\nmb}{{\hat{\nma}}}
\newcommand{\nma}{\infty}
\newcommand{\nmb}{\infty}
\newcommand{\wma}{\beta}
\newcommand{\wmb}{\hat{\wma}}
\newcommand{\xma}{x}
\newcommand{\xmb}{\hat{\xma}}
\newcommand{\vma}{v}
\newcommand{\vmb}{\hat{\vma}}
\begin{lem}%[Injektivität der gemeinsamem Radon-Transformation für diskrete Maße]
\label{lem:jradinj}\todo{Könnte einfach ker = 0 zeigen}
% Es seien $\ma,\mb\in\msp(\RR^{2d})$ diskrete Maße der Form
% \begin{equation}
%     \ma=\sum_{i=1}^\nma\wma_i\dirac_{(\xma_i,\vma_i)},\quad
%     \ma=\sum_{i=1}^\nmb\wmb_i\dirac_{(\xmb_i,\vmb_i)}
% \end{equation}
% für $\wma_i,\wmb_i\in\CC$ und
% $(\xma_i,\vma_i), (\xmb_i,\vmb_i)\in\RR^d\times\RR^d$.
% Dann gilt die Implikation
% \begin{equation}
%     \jradon\ma=\j
% \end{equation}
Die gemeinsame Radon-Transformation auf dem Raum der diskreten
Maße
\begin{equation}
    \jradon:\mspd(\RR^{2d})\to\msp(\sphere^{d-1}\times\RR^2)
\end{equation}
ist injektiv.
\end{lem}
\begin{proof}
Es seien $\ma, \mb\in\mspd(\RR^{2d})$ mit $\jradon\ma=\jradon\mb$.
Nach Definition von $\jradon$ gilt
\begin{equation}
%     \mathcal{N}_1\coloneqq\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
%     \jradon_\theta\ma\neq\jradon_\theta\mb}
    \jradon_\theta\ma=\jradon_\theta\mb\qquad
    \text{für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\sphere^{d-1}$.}
\end{equation}
% eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.
Da es sich um diskrete Maße handelt, existieren abzählbaren
Mengen $A, B\subset\RR^{2d}$ mit 
\begin{equation}
    \ma(\RR^{2d}\setminus A)=0=\mb(\RR^{2d}\setminus B)\,.
\end{equation}
Sei $(x,v)\in A\cup B$. Für jedes weitere $(x',v')\in A\cup B,
(x',v')\neq (x,v)$ ist die Menge
\begin{align}
    &\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
    (\theta\cdot x, \theta\cdot v)=(\theta\cdot x', \theta\cdot v')}\\
    =&\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given\theta\cdot (x-x')=0}
    \cap\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given\theta\cdot (v-v')=0}
\end{align}
enthalten im Schnitt von $\sphere^{d-1}$ mit einer Hyperebene, 
also eine $\sphsurf{d-1}$-Nullmenge.
Da $A\cup B$ abzählbar ist, gilt insgesamt für 
$\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\sphere^{d-1}$
\begin{equation}
\begin{gathered}
    \jradon_\theta\ma=\jradon_\theta\mb\\
    \text{ und }\\
    \forall(x',v')\in A\cup B,(x',v')\neq (x,v):\,
    (\theta\cdot x,\theta \cdot v)\neq
    (\theta\cdot x',\theta \cdot v')
\end{gathered}
\end{equation}
% Insgesamt ist
% \begin{equation}
% \mathcal{N}_2\coloneqq\mathcal{N}_1\cup
% \bigcup_{(x',v')\in A\cup B,(x',v')\neq (x,v)}
% %    \sphsurf{d-1}(\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given } )=0
% \end{equation}
Wähle irgendein solches $\theta$ aus, dann folgt
\begin{equation}
    \ma(\set{(x,v)})
    =\jradon_\theta\ma(\set{(\theta\cdot x,\theta\cdot v)})
    =\jradon_\theta\mb(\set{(\theta\cdot x,\theta\cdot v)})
    =\mb(\set{(x,v)})
\end{equation}
und da $(x,v)\in A\cup B$ beliebig war, folgt $\ma=\mb$.
\end{proof}
}
\newcommand{\olamb}{\hat{\lambda}}
\newcommand{\ou}{\hat{u}}
\newcommand{\omu}{\hat{\mu}}
\begin{thm}
Es sei $\lambda$ wie in \cref{eq:lambda}.
Es gelte exakte Rekonstruktion für \ref{eq:erdynm}, d.h.
für jede Lösung $(\omu, \ou)$ von \ref{eq:erdynm} gelte
\begin{equation}\label{eq:erdynm_conds}
\begin{aligned}
    \ou_k&=u_k\coloneqq\movem{d}{k}\lambda&&\forall k\in\tsteps,\\
    \omu_\theta&=\mu_\theta\coloneqq\jradon_\theta\lambda
    &&\text{für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\sphere^{d-1}$.}
\end{aligned}
\end{equation}
% u_k=\movem{d}{k}\lambda$.

Dann ist $\lambda$ die eindeutige Lösung 
des volldimensionalen Problems \ref{eq:erdyn}.
\end{thm}
\begin{proof}
Es sei $\olamb$ zulässig für \ref{eq:erdyn} mit $\TV{\olamb}=\TV{\lambda}$.
Zu zeigen ist $\olamb=\lambda$.
Definiere zunächst
\begin{equation}
    \ou_k\coloneqq\movem{d}{k}\olamb,\qquad\omu_\theta\coloneqq\jradon_\theta\olamb
\end{equation}
für alle $k\in\tsteps, \theta\in\sphere^{d-1}$, dann gelten
\begin{align}
    B\ou_k&=y_k%\qquad\forall k\in\tsteps
\intertext{und}
    \radon_\theta\ou_k&=\pushf{x\mapsto\theta\cdot x}\pushf{(x,v)\mapsto x+k\dt v}\olamb\\
    &=\pushf{(x,v)\mapsto \theta\cdot(x+k\dt v)}\olamb\\
    &=\pushf{(x,v)\mapsto \theta\cdot x+k\dt \theta\cdot v}\olamb\\
    &=\pushf{(y,w)\mapsto y+k\dt w}\pushf{(x,v)\mapsto(\theta\cdot x,\theta\cdot v)}\olamb
    =\movem{1}{k}\jradon_\theta\olamb\,,
\end{align}
d.h. $(\omu,\ou)$ ist zulässig für \ref{eq:erdynm}.
Da $\omu_\theta$ bzw. $\mu_\theta$ als Bildmaße aus
$\olamb$ bzw. $\lambda$ hervorgehen, bleibt die TV-Norm
erhalten (vgl. \cref{rem:postv}), deshalb gilt auch
\begin{equation}\label{eq:optim}
    \sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\omu_\theta}
    =\TV{\olamb}
    =\TV{\lambda}
    =\sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\mu_\theta}\,.
\end{equation}
Wegen der Annahme exakter Rekonstruktion
für \ref{eq:erdynm} folgt aus \cref{eq:optim} Optimalität
von $(\omu,\ou)$ und die Bedingungen in \cref{eq:erdynm_conds}
sind erfüllt. Aus der ersten Bedingung folgt
mit der Notation aus \cref{eq:lambda}
\begin{equation}\label{eq:er_cond1}
    \movem{d}{k}\olamb=\ou_k=\movem{d}{k}\lambda
    =\sum_{i=1}^N\weight_i\dirac_{x_i+k\dt v_i}
\end{equation}
für alle $k\in\tsteps$. 
\Cref{eq:er_cond1} schränkt den Träger von $\olamb$
ein, nämlich gilt
\begin{equation}
    \olamb(\RR^{2d}\setminus
    \set{(x,v)\given\exists i: x+k\dt v=x_i+k\dt v_i})=0
    \quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Für zwei beliebig ausgewählte $k_1,k_2\in\tsteps, k_1\neq k_2$ 
ist deshalb
\begin{equation}
    \olamb(\RR^{2d}\setminus
    \set{(x,v)\given\exists i,j: (x,v)\in L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}})=0\,.
\end{equation}
Der Schnitt $L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}$ ist für alle 
$i,j\in\set{1,\dotsc,N}$ einelementig, also
ist 
\begin{equation}
    \set{(x,v)\given\exists i,j: (x,v)\in L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}}
    =\bigcup_{i,j\in\set{1,\dotsc,N}}L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2}
\end{equation}
endlich, d.h. $\olamb$ ist ein diskretes Maß.
\Cref{lem:jradinj} in Verbindung mit der zweiten Bedingung
in \cref{eq:erdynm_conds} implizieren nun $\olamb=\lambda$.
\end{proof}

\subsection{Unmöglichkeit exakter Rekonstruktion}

Es kann nützlich sein, sich die Rekonstruktion eines diskreten Maßes
als zweischrittigen Prozess vorzustellen, bei dem zunächst der Träger und
anschließend die Gewichte rekonstruiert werden müssen.

Um einem Beweis für die Rekonstruktion näherzukommen, wollen wir uns hier
zunächst die umgekehrte Frage stellen: In welchen Situationen ist eine 
exakte Rekonstruktion \emph{nicht} möglich?
Im Hinblick auf die Rekonstruktion der Gewichte wird diese Frage von folgendem
Lemma beantwortet:
{
\newcommand{\kermeas}{\tilde{\lambda}}
\begin{lem}\label{lem:undetectable}
Es sei $\lambda$ wie in \cref{eq:lambda}.
Existiert ein Maß $\kermeas\in\ker(\mopdynf)\setminus\set{0}$,
welches diskret auf dem gleichen Träger wie $\lambda$ ist
(d.h. $\kermeas\ll\lambda$), dann ist $\lambda$ nicht die eindeutige Lösung
von \ref{eq:erdyn}.
\end{lem}

\newcommand{\ma}{\gamma}
% \newcommand{\mb}{\hat{\ma}}
\newcommand{\mb}{\nu}
% \newcommand{\nma}{N}
% \newcommand{\nmb}{{\hat{\nma}}}
\newcommand{\nnum}{N}
\newcommand{\wma}{\alpha}
\newcommand{\wmb}{\beta}
\newcommand{\mx}{x}
\newcommand{\ddd}{d}
\newcommand{\fac}{r}
\newcommand{\va}{a}
\newcommand{\vb}{b}
\newcommand{\iset}{\mathcal{I}_\epsilon}
\begin{prop}\label{prop:l1min}
% Es seien diskrete, reellwertige Maße
% \begin{equation}
%     \ma=\sum_{i=1}^\nnum\wma_i\dirac_{\mx_i},\quad
%     \mb=\sum_{i=1}^\nnum\wmb_i\dirac_{\mx_i}
% \end{equation}
% gegeben mit $\wma_i\in\RR\setminus\set{0},\wmb_i\in\RR, x_i\in\RR^\ddd, i=1,\dotsc,\nnum$.
% Dann existiert $c\in\RR\setminus\set{0}$ mit 
% \begin{equation}
%     \TV{\ma+c\mb}\leq\TV{\ma}\,.
% \end{equation}
Es seien $\va\in(\RR\setminus\set{0})^\nnum, \vb\in\RR^\nnum$ zwei Vektoren.

Dann existiert $\fac\in\RR\setminus\set{0}$ mit 
\begin{equation}
    \norm{\va+\fac\vb}_1\leq\norm{\va}_1%\,.
\end{equation}
und die Einträge von $\va+\fac\vb$ haben dieselben Vorzeichen wie die Einträge
von $\va$.
% Hatte $\va$ nichtnegative Einträge, so kann $\fac$ so gewählt werden, dass auch
% der Vektor $\va+\fac\vb$ nichtnegative Einträge hat.
\end{prop}
\begin{proof}
O.B.d.A. sei $\vb\neq 0$.
Wähle ein Vorzeichen $\epsilon\in\set{\pm 1}$, sodass für
\begin{equation}
\iset\coloneqq\set{i\in\set{1,\dotsc,\nnum}\given
\vb_i\neq 0 \text{ und }\sgn(\va_i)=\sgn(\epsilon \vb_i)}
\end{equation}
gilt
\begin{equation}
   \sum_{i\in\iset} |\vb_i|
   \leq \sum_{i\notin\iset} |\vb_i|\,.
\end{equation}
Dies ist möglich, da bei Änderung des Vorzeichens die beiden
Summen genau getauscht werden. Definiere
\begin{equation}
    \fac\coloneqq\epsilon\cdot\frac{\min_j |\va_j|}{\max_j |\vb_j|}\,,
\end{equation}
dann gilt
\begin{align}
    \norm{\va+\fac\vb}_1
    &=\sum_{i\in\iset}|\va_i+r\vb_i|
    +\sum_{i\notin\iset}|\va_i+r\vb_i|\\
    &=\sum_{i\in\iset}|\va_i|+\frac{\min_j |\va_j|}{\max_j |\vb_j|}|\vb_i|
    %\frac{|\vb_i|}{\max_j |\vb_j|}\min_j |\va_j|
    +\sum_{i\notin\iset}|\va_i|-\frac{\min_j |\va_j|}{\max_j |\vb_j|}|\vb_i|\\
    &=\norm{\va}_1+\frac{\min_j |\va_j|}{\max_j |\vb_j|}
    \left(\sum_{i\in\iset} |\vb_i|-\sum_{i\notin\iset} |\vb_i|\right)
    \leq\norm{\va}_1
\end{align}
wie gewünscht. Außerdem haben sich wegen
\begin{equation}
    |\fac\vb_i|=\frac{|\vb_i|}{\max_j |\vb_j|}\min_j |\va_j|\leq |\va_i|
\end{equation}
für alle $i\in\set{1,\dotsc,\nnum}$ die Vorzeichen von $\va$
durch Addition von $\fac\vb$ nicht geändert.
\end{proof}
\begin{proof}[Beweis von \cref{lem:undetectable}]
Schreibe
\begin{equation}
    \kermeas=\sum_{i=1}^N\beta_i\dirac_{(x_i,v_i)}
\end{equation}
und wende \cref{prop:l1min} auf die Vektoren $\va=(\weight_1,\dotsc,\weight_N),
\vb=(\beta_1,\dotsc,\beta_N)$ an. Für das entsprechende $\fac\in\RR, \fac\neq 0$
ist das Maß $\lambda+\fac\kermeas$ zulässig für \ref{eq:erdyn}, denn 
\begin{equation}
    \mopdynf(\lambda+\fac\kermeas) = \mopdynf\lambda=y\,.
\end{equation}
Für die TV-Normen gilt
\begin{equation}
    \TV{\lambda+\fac\kermeas}=\norm{\va+\fac\vb}_1\leq\norm{\va}_1=\TV{\lambda}\,.
\end{equation}
Wegen $r\neq 0, \kermeas\neq 0$ gilt außerdem $\lambda+\fac\kermeas\neq\lambda$
und folglich ist $\lambda$ nicht die eindeutige Lösung von \ref{eq:erdyn}.
\end{proof}
}

\section{Duales Problem}
Um \cref{thm:erdynm} zu verallgemeinern, wollen wir ein duales Problem zu \ref{eq:erdynm}
herleiten.
\begin{gather}
\min_{u,\mu\geq 0}\sup_{\theta}\sup_{\substack{\varphi_k\in\CC^n\\
\psi_k:\RR\to\RR}}\TV{\mu_\theta}-\Re\sum_k\inner{\varphi_k,\mopdyns u_k-y_k}
-\inner{\psi_k,\movem{1}{k}\mu_\theta-\radon_\theta u_k} \\
\geq\sup_\theta\sup_{\varphi_k,\psi_k}\inf_{u,\mu\geq 0}
\Re\sum_k\inner{\varphi_k,y_k}
+\int_{\RR^2}1-\sum_k\psi_k(y+k\dt w)\intd\mu_\theta(y,w)\\
+\sum_k\int_{\RR^d}\psi_k(\theta\cdot x)-\Re(\mopdyns^*\varphi_k)(x)\intd u_k(x)\\
=\sup_\theta\sup_{\varphi_k,\psi_k\text{ s.t. (!)}}
\sum_k\inner{\varphi_k,y_k}
\end{gather}

wobei 
\begin{equation}
\begin{gathered}\tag{!}
   \sum_k\psi_k\leq 1,\\ 
   \forall x\in\RR^d\,\forall k\in\tsteps:\,\psi_k(\theta\cdot x)\geq\Re\mopdyns^*\phi_k(x)
\end{gathered}
\end{equation}
Spezialfälle:
\begin{itemize}
    \item Seien $\tilde{q}_k$ statische duale Zertifikate für 
    jeden einzelnen Zeitschritt $k\in\tsteps$, dann ist
    $(\tilde{q}_k/m,\psi_k)$ mit $\psi_k\equiv 1/m$
    duales Zertifikat für obiges Problem.\todo{Eindeutigkeit, $<1$}
    \item Sei $q_{k'}$ statisches duales Zertifikat für
    \emph{einen} Zeitschritt $k'\in\tsteps$, dann ist 
    $(\varphi_k,\psi_k)$ mit $\varphi_{k'}=q_{k'},
    \varphi_k\equiv 0,k\neq k'$ und $\psi_{k'}\equiv 1$,
    $\psi_k\equiv 0$ für $k\neq k'$ duales Zertifikat
    (Optimalität ist einfach, Eindeutigkeit schwierig)
\end{itemize}
\newcommand{\dyncert}{\varphi}
\newcommand{\mucert}[2]{\psi_{#1}^{#2}}
\newcommand{\dyncertk}{\varphi_k}

Die folgende Aussage erlaubt Inversion der Radon-Transformation für diskrete
Maße, auch wenn ein Maß noch eine Abhängigkeit von der Projektionsrichtung hat.
\begin{prop}\label{prop:radsuppinverse}
Gegeben sei ein diskretes Maß $\gamma\in\mspd(\RR^d)$, eine Teilmenge 
$\Theta\subset\sphere^{d-1}$ und ein endlicher Übergangskern
$\nu_\theta:\Theta\to\RR^d$, sodass $\bigcup_\theta\supp\nu_\theta$
abzählbar ist. Gilt
\begin{alignat}{2}
    \radon_\theta\gamma&=\radon_\theta\nu_\theta&\quad&\text{für alle $\theta\in\Theta$,}
\intertext{so folgt}
    \gamma&=\nu_\theta&&\text{für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\Theta$\,.}
\end{alignat}
\end{prop}
\begin{proof}
Definiere den abzählbaren gemeinsamen Träger als
\begin{equation}
    A\coloneqq\supp(\gamma)\cup
    \left(\bigcup_{\theta\in\Theta}\supp(\nu_\theta)\right)
\end{equation}
und
\begin{equation}
    \Theta_A\coloneqq\set{\theta\in\sphere^{d-1}\given
    \forall a_1,a_2\in A:a_1=a_2\iff
    \theta\cdot a_1=\theta\cdot a_2}
\end{equation}
als die Menge aller $\theta$, die die Elemente aus $A$ trennen.
Wegen 
\begin{equation}
    \sphere^{d-1}\setminus\Theta_A=\bigcup_{a_1,a_2\in A:a_1\neq a_2}
    \set{\theta\in\sphere^{d-1}\given\theta\cdot(a_1-a_2)=0}
\end{equation}
ist das Komplement von $\Theta_A$ der Schnitt von $\sphere^{d-1}$ mit
einer abzählbaren Vereinigung von Hyperebenen, also ist $\Theta_A$ 
$\sphsurf{d-1}$-fast sicher.
Für ein beliebiges $\theta\in\Theta\cap\Theta_A$ und alle $a\in A$ gilt nun
\begin{equation}
\gamma(\set{a})=\radon_\theta\gamma(\set{\theta\cdot a})
=\radon_\theta\nu_\theta(\set{\theta\cdot a})
=\nu_\theta(\set{a})
\end{equation}
Hieraus folgt für alle $\theta\in\Theta\cap\Theta_A$
\begin{equation}\label{eq:hatuk}
\gamma=\nu_\theta\,. 
\end{equation}
\end{proof}

\begin{prop}\label{prop:eruimplermu}
Es gelte exakte Rekonstruktion für das volldimensionale Problem \ref{eq:erdyn}.
Es sei $(\hat{\mu}, \hat{u})$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm} mit
$\sup_\theta\TV{\hat{\mu}_\theta}\leq\sup_\theta\TV{\mu_\theta}$.
Angenommen, wir wissen bereits, dass $u$ exakt rekonstruiert ist, d.h.
$\hat{u}=u$.

Dann folgt
\begin{equation}
 \hat{\mu}_\theta=\mu_\theta\quad\text{für \aatheta.}
\end{equation}
\end{prop}
\begin{proof}
Fixiere zunächst ein $\theta\in\sphere^{d-1}$.
Wir nutzen die zweite Nebenbedingung von \ref{eq:erdynm} zusammen mit
dem Wissen aus der exakten Rekonstruktion von $u$:
\begin{equation}
    \movem{d}{k}\hat{\mu}_\theta=\radon_\theta\hat{u}_k=\radon_\theta u_k
    =\sum_{i=1}^N\alpha_i\dirac_{\theta\cdot(x_i+k\dt v_i)}
    \quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Durch Einsetzen von zwei beliebigen Zeitschritten $k_1, k_2\in\tsteps, k_1\neq k_2$
in die Nebenbedingung wird der Träger von $\hat{\mu}_\theta$ wie folgt eingeschränkt:
\begin{equation}\label{eq:suppomu}
    \hat{\mu}_\theta(\RR^2\setminus\set{(y,w)\in\RR^2\given
    % \exists i,j\in\set{1,\dotsc,N}:\,y+k_1\dt w=\theta\cdot(x_i+k_1\dt v_i),
    % y+k_2\dt w=\theta\cdot(x_j+k_2\dt v_j)})=0
    \exists i,j\in\set{1,\dotsc,N}:\,(y,w)\in L_{i,k_1}(\theta)\cap L_{j,k_2}(\theta)})=0
\end{equation}
Nach \cref{lem:affine-caps} sind die Schnitte $L_{i,k_1}(\theta)\cap L_{j,k_2}(\theta)$
einelementig und es gilt
\begin{equation}
    L_{i,k_1}(\theta)\cap L_{j,k_2}(\theta)
    =\jproj_\theta(L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2})\,.
\end{equation}
Es sei 
\begin{equation}
    S\coloneqq\bigcup_{i,j}(L_{i,k_1}\cap L_{j,k_2})\,.
\end{equation}
Insgesamt folgt nun, dass $\hat{\mu}_\theta$ ein diskretes Maß ist 
und für den Träger gilt
    $\supp \hat{\mu}_\theta\subset
    \jproj_\theta(S)\,$.
Das Maß $\hat{\mu}_\theta$ hat also die Form
\begin{equation}
    \hat{\mu}_\theta=\sum_{(x,v)\in S}\beta(\theta,x,v)
    \dirac_{(\theta\cdot x,\theta\cdot v)}
\end{equation}
für Gewichte $\beta(\theta, x, v)\in\RRgez$.
Definiere für ein $k\in\tsteps$
\begin{equation}
    \nu_\theta\coloneqq \sum_{(x,v)\in S}\beta(\theta,x,v)
    \dirac_{x+k\dt v}
\end{equation}
Es gilt laut der zweiten Nebenbedingung für alle $\theta\in\sphere^{d-1}$
\begin{equation}
    \radon_\theta u_k=\movem{d}{k}\hat{\mu}_\theta=\radon_\theta\nu_\theta\,,
\end{equation}
also folgt mittels \cref{prop:radsuppinverse}
\begin{equation}\label{eq:ukeqnu}
    u_k=\nu_\theta=\sum_{(x,v)\in S}\beta(\theta,x,v)
    \dirac_{x+k\dt v}
\end{equation}
für \aatheta.

Es sei $\Theta'\subset\sphere^{d-1}$ die $\sphsurf{d-1}$-fast sichere Menge, sodass für alle
$\theta\in\Theta'$ \cref{eq:hatuk} für \emph{alle} Zeitschritte $k\in\tsteps$ gilt.
Fixiere ein $\theta\in\Theta'$ und definiere
\begin{equation}
    \hat{\lambda}\coloneqq \sum_{(x,v)\in S}\beta(\theta,x,v)\dirac_{(x,v)}\,.
\end{equation}
Nun ist $\hat{\lambda}$ zulässig für \ref{eq:erdyn}, denn
\begin{equation}
    \mopdyns\movem{d}{k}\hat{\lambda}=\mopdyns u_k=y_k\quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Außerdem haben wir nach Voraussetzung
\begin{equation}
\TV{\hat{\lambda}}=\TV{\hat{\mu}_\theta}
\leq\sup_{\theta'}\TV{\hat{\mu}_{\theta'}}
\leq\TV{\lambda}\,.
\end{equation}
Aufgrund exakter Rekonstruktion in \ref{eq:erdyn} muss $\hat{\lambda}=\lambda$
gelten, also
\begin{equation}
    \hat{\mu}_\theta=\jradon_\theta\hat{\lambda}
    =\jradon_\theta\lambda=\mu_\theta\,.
\end{equation}
Da $\theta\in\Theta'$ beliebig war, gilt obige Gleichheit für \aatheta.
\end{proof}


\begin{thm}\label{thm:erdynm-dual}
Es sei $\lambda$ wie in \cref{eq:lambda}.
Die folgenden Annahmen seien erfüllt:
\begin{assumptions}
   \item Es existiere ein dynamisches Zertifikat $\dyncert$ zu den Vorzeichen 
   $\eta_i=1\forall i$
   \item\label{ass:mucert} Es existiere eine messbare Teilmenge
   $\Theta\subset\sphere^{d-1}$ mit $\sphsurf{d-1}(\Theta)>0$
   und Borel-messbare Funktionen
   $\mucert{k}{\theta}:\RR\to\RR$, 
   sodass für alle $\theta\in\Theta$ gelte
   \begin{alignat}{2}
   \mucert{k}{\theta}(\theta\cdot x)&\geq\Re\mopdyns^*\dyncertk(x)&\quad&
   \forall x\in[0,1]^d\,\forall k\in\tsteps,\label{eq:mucertgeq}\\
      \sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(s)&\leq 1&&
      \label{eq:mucertleq}\forall s\in\RR\\
      \intertext{und}
      \sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w) &<1&&
      \forall(y,w)\in\RR^2\setminus\set{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)
      \given i=1,\dotsc,N}\label{eq:mucertstrict}
   \end{alignat}
%    \begin{align}
%       \sum_{k\in\tsteps}\sup_{z:\theta\cdot z=s} q_k(z)&\leq 1\forall s\in\RR\\
%       \intertext{und}
%       \sum_{k\in\tsteps}\sup_{z:\theta\cdot z=y+k\dt w} q_k(z)&<1
%       \forall(y,w)\in\RR^2\setminus\set{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)
%       \given i=1,\dotsc,N}
%    \end{align}
   \item\label{ass:erdyn} Es gelte exakte Rekonstruktion für dass volldimensionale
   Problem \ref{eq:erdyn}.
\end{assumptions}

Dann gilt exakte Rekonstruktion für \ref{eq:erdynm}.
\end{thm}
Die Bedingungen im obigen Satz sind sehr ähnlich zu den Bedingungen an 
ein duales Zertifikat im volldimensionalen Problem. Es wird sozusagen
die Maximumsbildung entlang der Liniensegmente "zwischengeschaltet"
zwischen die Zeitkomponenten des dualen Zertifikats und die Summe über alle
Zeitschritte.
\begin{proof}
\newcommand{\theass}{\Theta}
Es sei $(\hat{\mu},\hat{u})$ eine Lösung von \ref{eq:erdynm}. Dann gilt
aufgrund der Optimalitätsbedingung und \cref{rem:postv}
\begin{align}\label{eq:ineqstart}
\sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_\theta}
\leq\sup_{\theta\in\sphere^{d-1}}\TV{\mu_\theta}
=\TV{\lambda}\,.
\end{align}
Nun ist $\dyncert$ ein dynamisches Zertifikat, also gilt
\todo{komplexes "Skalarprodukt" einführen, mit Konjugation! (vgl. def duales zert $e^{+2\pi i}$)}
\begin{align}
\TV{\lambda}=\int_\paramsp\mopdynf^*\dyncert\intd\lambda
&=\sum_{k\in\tsteps}\int_\paramsp\mopdyns^*\dyncertk(x+k\dt v)\intd\lambda(x,v)
=\sum_{k\in\tsteps}\int_{[0,1]^d}\mopdyns^*\dyncertk\intd\movem{d}{k}\lambda\\
&=\sum_{k\in\tsteps}\int_{[0,1]^d}\mopdyns^*\dyncertk\intd u_k
=\sum_{k\in\tsteps}\inner{\dyncertk,\mopdyns u_k}
=\sum_{k\in\tsteps}\inner{\dyncertk,y_k}
\end{align}
Da die TV-Norm reell ist, kann überall ohne Änderung der Realteil genommen
werden. Außerdem gilt aufgrund der ersten Nebenbedingung
\begin{align}
\Re\sum_{k\in\tsteps}\inner{\dyncertk,y_k}
=\Re\sum_{k\in\tsteps}\inner{\dyncertk,\mopdyns\hat{u}_k}
=\sum_{k\in\tsteps}\int_{[0,1]^d}\Re\mopdyns^*\dyncertk\intd \hat{u}_k
\end{align}
Fixiere nun ein $\theta\in\Theta$. Die erste Bedingung in \cref{ass:mucert}
erlaubt die Abschätzung ($\hat{u}_k$ sind positive Maße)
\begin{align}
\sum_{k\in\tsteps}\int_{[0,1]^d}\Re\mopdyns^*\dyncertk\intd \hat{u}_k
&\leq\sum_{k\in\tsteps}\int_{[0,1]^d}\mucert{k}{\theta}(\theta\cdot x)\intd \hat{u}_k(x)
=\sum_{k\in\tsteps}\int_{\RR}\mucert{k}{\theta}\intd\radon_\theta\hat{u}_k\\
&=\sum_{k\in\tsteps}\int_{\RR}\mucert{k}{\theta}\intd\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta
=\int_{\RR^2}\sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)\intd\hat{\mu}_\theta(y,w)\,,
\end{align}
wobei für die vorletzte Gleichheit die zweite Nebenbedingung genutzt wurde.
Die Lebesguezerlegung von $\hat{\mu}_\theta$ bzgl. $\mu_\theta$ hat die Form
\newcommand{\mud}{h_d}
\newcommand{\muc}{h_c}
\begin{equation}
    \hat{\mu}_\theta=\mud+\muc,\quad
    \mud\ll\mu_\theta,\quad
    % \mud=\sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)\dirac_{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)},\quad
    \muc\perp\mu_\theta
\end{equation}
% mit Gewichten $\beta_i(\theta)\in\RRgez$.
Das obige Integral kann also
aufgeteilt und die beiden Einzelintegrale wegen Bedingung~\ref{eq:mucertleq} gegen die
TV-Normen abgeschätzt werden:\todo{Fakt über Summe der TV-Normen}
\begin{align}
\int_{\RR^2}\sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)\intd\hat{\mu}_\theta(y,w)
&=\int_{\RR^2}\sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)\intd\mud(y,w)\\
&+\int_{\RR^2}\sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)\intd\muc(y,w)\\
&\leq\TV{\mud}+\TV{\muc}=\TV{\hat{\mu}_\theta}
\leq\sup_{\theta'\in\sphere^{d-1}}\TV{\hat{\mu}_{\theta'}}
\end{align}
Schließlich blicken wir zurück auf den Start der Ungleichungen in 
\eqref{eq:ineqstart} und bemerken, dass überall Gleichheit gelten muss.
Insbesondere folgt
\begin{equation}
\int_{\RR^2}\sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)\intd\muc(y,w)
=\TV{\muc}\,.
\end{equation}
\todo{Lemma Fakt über Maße}
In Verbindung mit Bedingung~\eqref{eq:mucertstrict} muss zwangsläufig 
$\muc=0$, d.h. $\hat{\mu}_\theta\ll\mu_\theta$ gelten.

Wir haben also gezeigt, dass $\hat{\mu}_\theta$ ein
diskretes Maß mit gleichem Träger wie $\mu_\theta$ ist, d.h. für 
alle $\theta\in\Theta$ gilt
\begin{equation}
    \hat{\mu}_\theta=\sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)
    \dirac_{(\theta\cdot x_i,\theta\cdot v_i)}
\end{equation}
mit Gewichten $\beta_i(\theta)\in\RRgez$.

Fixiere nun ein $k\in\tsteps$ und betrachte die zweite Nebenbedingung:
\begin{equation}\label{eq:eqcond}
   %\pushf{x\mapsto\theta\cdot x}\hat{u}_k
   \radon_\theta\hat{u}_k
   =\movem{1}{k}\hat{\mu}_\theta
   =\sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)\dirac_{\theta\cdot(x_i+k\dt v_i)}
   \quad\forall\theta\in\Theta%\,\forall k\in\tsteps
\end{equation}
Hierdurch wird erzwungen, dass $\hat{u}_k$ ein diskretes Maß ist. %für jedes $k\in\tsteps$ 
Dies kann wie folgt gesehen werden:
%Fixiere ein $k\in\tsteps$,
Wähle zunächst eine normierte Basis $\set{\theta_1,\dotsc,\theta_d}\subset\Theta$ von $\RR^d$ aus.
Dies ist möglich, da $\Theta$ sonst in einer Hyperebene enthalten wäre und nicht
positives Oberflächenmaß haben könnte.
Definiere
\begin{equation}
    p_{ij}\coloneqq\theta_j\cdot(x_i+k\dt v_i),\quad i=1,\dotsc,N,\,j=1,\dotsc,d\,.
\end{equation}
Dann ergibt \cref{eq:eqcond} mit $\theta=\theta_j$ für ein $j\in\set{1,\dotsc,d}$
\begin{equation}
    \hat{u}_k(\RR^d\setminus\set{x\in\RR^d\given \exists i\in\set{1,\dotsc,N}:
    \,\theta_j\cdot x=p_{ij}})=0\,.
\end{equation}
Vereinige über $j$ und erhalte
\begin{equation}
    \hat{u}_k(\RR^d\setminus\set{x\in\RR^d\given
     \forall j\in\set{1,\dotsc,d}\,\exists i\in\set{1,\dotsc,N}:\,\theta_j\cdot x=p_{ij}})=0\,.
\end{equation}
Da $\set{\theta_1,\dotsc,\theta_d}$ eine Basis ist, ist die Menge
im Komplement der letzten Gleichung endlich,
also $\hat{u}_k$ diskret.

Wir wollen \cref{prop:radsuppinverse} anwenden für $\gamma=\hat{u}_k$ 
und 
\begin{equation}
    \nu_\theta=\sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)\dirac_{x_i+k\dt v_i}\,.
\end{equation}
Die Voraussetzung hierfür ist laut \cref{eq:eqcond} erfüllt und es
folgt für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta\in\Theta$
\begin{equation}\label{eq:hatuk}
 \hat{u}_k=\sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)\dirac_{x_i+k\dt v_i}\,.
\end{equation}

Es sei $\Theta'\subset\Theta$ die Menge, sodass für
$\theta\in\Theta'$ \cref{eq:hatuk} für \emph{alle} Zeitschritte $k\in\tsteps$ gilt.
Da $\Theta'$ nur um eine Nullmenge kleiner als $\Theta$ ist, hat $\Theta'$ immernoch
positives Oberflächenmaß, insbesondere $\Theta'\neq\varnothing$.
Fixiere ein $\theta\in\Theta'$ und definiere
\begin{equation}
    \hat{\lambda}\coloneqq \sum_{i=1}^N\beta_i(\theta)\dirac_{(x_i,v_i)}\,.
\end{equation}
Nun ist $\hat{\lambda}$ zulässig für \ref{eq:erdyn}, denn
\begin{equation}
    \mopdyns\movem{d}{k}\hat{\lambda}=\mopdyns \hat{u}_k=y_k\quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Außerdem haben wir wegen Optimalität von $(\hat{\mu},\hat{u})$
\begin{equation}
\TV{\hat{\lambda}}=\TV{\hat{\mu}_\theta}
\leq\sup_{\theta'}\TV{\hat{\mu}_{\theta'}}
\leq\TV{\lambda}\,.
\end{equation}
Aufgrund exakter Rekonstruktion in \ref{eq:erdyn} muss $\hat{\lambda}=\lambda$
gelten, also
\begin{equation}
    \hat{u}_k=\movem{d}{k}\hat{\lambda}
    =\movem{d}{k}\lambda=u_k\quad\forall k\in\tsteps\,.
\end{equation}
Schließlich liefert \cref{prop:eruimplermu} auch
\begin{equation}
    \hat{\mu}_\theta=\mu_\theta\quad\text{für \aatheta}
\end{equation}
und die exakte Rekonstruktion im dimensionsreduzierten Problem ist bewiesen.
\end{proof}

\todo{starke Dualität?}
Bei der letzten Aussage handelt es sich tatsächlich um eine Verallgemeinerung
von \cref{thm:erdynm}: Sei $\tsub\subset\tsteps$ eine Teilmenge von 
Zeitschritten mit $m'\coloneqq|\tsub|\geq 3$.
Existiert zu jedem Zeitschritt $k\in\tsub$ ein statisches duales
Zertifikat und gibt es weder Koinzidenzen noch Geisterteilchen, so ist ein
dynamisches Zertifikat
gegeben durch das $\tsub$-Durchschnittszertifikat (\emph{static average certificate})
aus \cite{Alberti2018}. Definiere für $\theta\in\sphere^{d-1}$
\begin{alignat}{2}
    \mucert{k}{\theta}(s)&\coloneqq
    \max_{\substack{x\in[0,1]^d\\\theta\cdot x=s}}\Re \mopdyns^*\dyncertk(x)
    &\quad&\text{für $k\in\tsub$},\\
    \mucert{k}{\theta}&\equiv 0&&\text{sonst,}
\end{alignat}
dann ist die erste Bedingung des Satzes offensichtlich erfüllt
(das Maximum wird angenommen, da eine stetige Funktion über ein kompaktes
Liniensegment maximiert wird).
Es gilt für $k\in\tsub$
$|\mopdyns^*\dyncertk|\leq 1/\ntsub\implies\mucert{k}{\theta}\leq 1/\ntsub$ und
\begin{equation}
    \sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}=\sum_{k\in\tsub}\mucert{k}{\theta}
    \leq 1\,.
\end{equation}
Noch zu zeigen bleibt die letzte Bedingung an $\mucert{k}{\theta}$.
Dazu rechnen wir ähnlich wie im Beweis von \cref{thm:erdynm}
für $(y,w)\in\RR^2$
\begin{align}
    \sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)=1
    &\implies \forall k\in\tsub:\,\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)=1/\ntsub\\
    &\implies \forall k\in\tsub\,\exists x\in[0,1]^d:\,\theta\cdot x=y+k\dt w
    \text{ und }\Re \mopdyns^*\dyncertk(x)=1
\end{align}
Nach Definition des statischen dualen Zertifikates zum Zeitschritt $k$ nimmt
dieses den Wert 1 genau auf den Positionen der Teilchen zu diesem Zeitschritt
an, d.h.
\begin{equation}
    \Re \mopdyns^*\dyncertk(x)=1\iff\exists i\in\set{1,\dotsc,N}:
    x=x_i+k\dt v_i\,.
\end{equation}
Insgesamt
\begin{equation}
    \sum_{k\in\tsteps}\mucert{k}{\theta}(y+k\dt w)=1
    \implies\forall k\in\tsub\,\exists i\in\set{1,\dotsc,N}:
    \,y+k\dt w=\theta\cdot x_i+k\dt\theta\cdot v_i\,.
\end{equation}
Betrachte eine Folge von Indizes $(i_k)_{k\in\tsub}$, sodass die obigen
Gleichungen erfüllt sind. Sind die Indizes paarweise verschieden, so ist
$(y,w)$ ein Geisterteilchen bezüglich $\partsproj$. Kommt jedoch ein Index
zweimal vor, so muss $(y,w)$ schon gleich dem zugehörigen Teilchen sein. 
\Cref{lem:projghost} besagt, dass für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta$
die projizierte Teilchenkonfiguration $\partsproj$ kein Geisterteilchen
bzgl. $\tsub$ zulässt. Also ist die letzte Bedingung an $\mucert{k}{\theta}$
für $\sphsurf{d-1}$-fast alle $\theta$ erfüllt.

Wir haben die folgende Aussage von \citeauthor{Alberti2018}:
\begin{prop}[{\cite[Prop. 9]{Alberti2018}}]\label{prop:ghostcert}
Es sei $d=1$, $f_c\geq 128$, $K=1$ und $\Delta x\in[\frac{1.87}{f_c},1)$.
\todo{nicht in $[0,1]$!!}
Betrachte drei Teilchen an den Orten $(-\Delta x,0),(0,0)$ und $(\Delta x,0)$.
Dann existiert ein duales Zertifikat für jedes $\eta\in\sgn\RR^3$.
\end{prop}


Wir wollen diese Aussage auf das dimensionsreduzierte Problem übertragen und
dazu \cref{thm:erdynm-dual} nutzen. Die Idee ist folgende:
Beim Beweis von \cref{prop:ghostcert} wird ein duales Zertifikat trotz
Geisterteilchen konstruiert, indem das Durchschnittszertifikat leicht 
abgeändert wird.
In obiger Überlegung zur Konstruktion eines Durchschnittszertifikats für 
\ref{eq:erdynm} ist zu erkennen, dass die Maximumsbildung über Liniensegmente
 keine Schwierigkeiten bereitete, weil die einzelnen statischen Zertifikate sowieso
 uniform beschränkt waren. Die Hoffnung ist, dass sich deshalb auch für 
 leicht geänderte Zertifikate entsprechende $\mucert{k}{\theta}$ konstruieren
 lassen.

 Wir betrachten für das dimensionsreduzierte Problem nur nichtnegative
 Maße. Dies ist aber sowieso der einzige kritische Fall dieses Beispiels,
 da für unterschiedliche Vorzeichen der Gewichte das Durchschnittszertifikat
 ein gültiges duales Zertifikat wäre.

TODO:
\begin{itemize}
\item Notation: proj. Teilchenkonfig als Bild schreiben?
\item ER für signierte unmöglich?
\item duales Problem starke Dualität? vgl. sampling Fourier radial lines
\item Geschwindigkeitsproblem
\item zusätzliche NB mit $\nu$, conjecture aus paper
\end{itemize}

\printbibliography
\end{document}